**АДМИНСКОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ ДЛЯ РАБОТЫ С БАЗАМИ ДАННЫХ КЛИЕНТОВ**
-

Краткое описание: 
-
Программа представляет собой приложение для работы с базами данных клиентов.

Конечный пользователь:
-
Администратор баз данных.

Какие функции доступны конечному пользователю:
-
1. Возможность вносить новых клиентов;
2. Возможность удалять старых клиентов;
3. Возможность изменять данные уже существующих клиентов;
4. Возможность просматривать всех клиентов внесенных в БД;
5. Возможность искать клиента по определенным критериям.

Как работает приложение:
-

При запуске программа предлагает сразу выбрать окружение. Пользователю доступны 5: _XML, JSON, YAML, CSV, BINARY_.

Пользователь может выбрать одно из окружений, вызвать справку либо закрыть приложение.

При выборе окружения работа будет проводится непосредственно с файлом конкретного типа .
В файлах с разными расширениями могут быть данные о разных клиентах.

После того, как пользователь выбрал окружение ему предосталяются на выбор 5 команд:
-
**create**
позволяет вносить данные о новых пользователях в файл - создается новый пользователь с заданными полями (имя, фамилия, возраст или город)

**readById**
команда вычитывает конкретного пользователя из файла по определенному параметру, напр.: ID, и данные о пользователе выводит на консоль

**readAll**
команда вычитывает всех пользователей

**update**
команда вычитывает конкретного клиента из файла по ID и выводит данные для изменения (имя, фамилия, возраст или город)

**delete**
удаляет данные о пользователе из файла



Дополнительные команды 
-
**help, exit, switch_окружение** можно вызываются из любого места програмы. 



Пример работы программы
-
_-запуск_
-
![](C:\Users\Admin\Pictures\capture-20211213-101233.png)

_-справка_
-
![](C:\Users\Admin\Pictures\capture-20211213-101413.png)

_-переход в другое окружение_
-

![](C:\Users\Admin\Pictures\capture-20211213-101542.png)


Технические характеристики
-
Язык разработки: JAVA;

Среда разработки: IntelliJ IDEA;

Подключенные библиотеки: jackson, snakeyaml


Объектная Модель Документа W3C (DOM) для XML

Классы ObjectInputStream, ObjectOutputStream для Binary


Разработчики:
-
Артур Гузей;

Лилия Колодная;

Никита Бражник;

Сергей Быков;



![](C:\Users\Admin\Pictures\capture-20211213-103104.png)